台灣神人一條友整左隻game

隻game叫炎姬

fb page

抄尼爾

垃圾

比你講一講啲動作又真係一模一樣

係勁

的確好有NIER味道。有技術都無用

根本成個系統拎撚左出黎 改MODE

屌你望下射擊 閃避 跳 彈幕
全部都係一撚樣
屌你老母台狗又咪同支那一撚樣
炒撚到仆街
等佢再過多排 去信尼爾間公司問下有無侵權先
台狗都係走唔出支那特性

神人? 抄出黎當神人?
連狗都係神人啦咁講 抄登

樓上班友一條友抄比我睇下 講到咁易
模式無可否認係抄nier 但根本就係白紙中既黑點

撇除戰鬥系統以外
模組同角色設計我覺得都做得幾好

設計過程

角色由來

睇住班連登仔係咁諗住搵位入台灣就覺得好笑
好有支那環球時報果種成日想搵位屌鳩美國日本既feel
先不論係唔係抄nier
一條友整到咁既game係咪欣賞下都唔得
係都要雞蛋挑骨頭 話人地抄

大把野抄人起家, 神抄之塔就係最近似嘅例子

好啦 我欣賞佢係炒驚

香港人最叻踩人

原來只要整下新模組 就可以"先唔論人地係炒人系統"
人地搬字過報紙 就可以

連登仔D 質素幾時變得咁撚柒底
要幫支那台狗奶袋底

仁王初頭出beta又咪俾人話抄Dark Souls
如果有機會推出既話應該有返咁上下自己既特色
不過可能冇乜故事性 話曬都係一個人整

nier feel wor. btw, 一個人整真係好癲

隻game未出
依家有動畫啲打鬥就精彩
好多game出到黎就唔係咁
無可否認既係我冇玩過nier但睇睇啲gameplay都覺得打鬥風格9成似
不過一個人如果整到出黎都幾痴線

抄NIER既定義係乜?
老實講單純彈幕多, 人物可以跑可以跳可以用近接攻擊打又可以射擊的話,
NIER出之前都已經有GAME存在

抄DMC 可以空中combo

以fg學生一人創作嚟講，質素已非常好
尤其3d model部份，texturing同rigging都做得好自然

coding部份，肯定唔係上面講到改下model咁簡單，可能玩法上有抄，但個基礎似係自己打
最多買下罐頭camera script同shader，只睇角色動作轉換流暢度已見功架

台仔曾經都係亞洲遊戲出產重地，多幾個呢啲人才對玩家都係好事

同意
人地一個團隊抄=狗也不屌
一人之力去抄=要欣賞人地努力
兩者本質都係抄
唔落credit 咁邊個欣賞原創？
想問下試面班連登仔大學有冇科教avoid plagiarising？定係香港唔興
希望你地既創意比人抄完後大方d唔好又屌又剩又話要告人

咁你可以考古下DMC究竟抄既係邊隻game

雙重標準
當初神抄之塔個個話要去信日本pad告神抄
到左今日一面倒話人地自己一個做唔容易

補充番句，其實我唔反對二次創作，但係「創作」完又要用黎搵錢又唔落credit就好撚垃圾囉

當初神魔之塔唔單止係「轉珠」玩法，係連UI、角色都抄埋PAD，直頭有一大半角色係一樣樣
轉珠GAME宜家一街都係，又有幾多人話佢地抄

無人話佢抄
唔=唔係抄
兩回事黎喎 師兄

學生做到咁樣係勁到痴線
一個Studio做既野，佢一個人做到

一個學生作品，你期望佢完全100%原創...

如來 學生/ 一人團隊
就可以無視所有野
你地連登仔呢個論文都係抄出黎架咋

你望下人地FB D讚好既人講乜先啦

Akid Sheng Ksc 以獨立製作來說非常驚艷，第一眼看得出是借鏡NieR:Automata的戰鬥概念，但這不是壞事，模仿本身就是經驗吸收不可或缺的歷程。建議最好有個說明，可以避免一些不必要的爭議。

很棒的作品，希望你好好加油，但如果要在台灣製作遊戲，要有心理準備。
17
管理
讚好顯示更多心情 · 回覆 · 12小時

連D台狗都高質過你地
唔怪得你地咁鐘意TW IS NOT 支那啦

真係好撚懷疑你班傻鳩
都係用開老翻多
你地係咪比支那影響得太深 覺得知識產權之類唔重要
定你地都覺得個支那狗講微軟特登放盜版比支那人用呢個論點係無錯下化
無人屌你地睇AV係睇老翻 唔等於你地唔係睇緊老翻喎 仆街

同意，借鏡學習無問題，但有連登仔雙重標準真係笑大人個口

屌你老母 你有無讀過書?
引用都要註明文章內容出處同參考書目啦

成班連登仔個心入面都係支那仔黎

個畫風同主題都幾正
一個人改模組 改配樂 改Code 都已經要花好多心機
唔多唔要有個腳本做基底去改 我覺得無咩問題

唔多唔少都要有個腳本做基底

其實我都覺得無問題
我都有讚好添
但係點解屌佢系統係抄人會比人講撚到好似因為作者係一個學生 單人團隊
就唔可以屌佢抄呢一點 同埋
好明顯個foundation抄出黎
有玩過尼爾就咁睇條影片 動作細節幾乎係一撚樣咁

你學書法，臨摹王羲之會唔會credit王羲之？
依個好明顯仲係Technical Demo
落咩Credit?

人地整GAME就話人唔好 講知識產權
到自己上網睇AV睇電影裝WINDOW DL GAME時就係好正呀唔洗比錢
連登仔

唔通我睇AV係日本DMM 買正版又要同你講?
打機係STEAM買正版又要同你講???
跑得快過隻馬先可以講馬?

知咩識產權
1.Nier有冇拎到3D彈幕既版權？
2.炎姬有冇侵害到Nier利益？
3.炎姬有冇任何製作材料由Nier偷出黎？例如代碼、模組

崇台狗真係弱智
明抄都要死撐

係咪抄戰神？

香港人賤開架啦
何況連登仔 就算一條事你做得幾完美，連登仔都唔會讚你做的好，只會比意見同埋搵錯處

香港人我好撚支持喎
連登有巴打POST自己整既武俠GAME又有
全部我都覺得好正
會唔會係你先入為主左 覺得香港特別賤?
台狗就香D?

你地望下呢個巴打 最少識得講句

Sword of the Guardian 是一套傳統橫向捲軸動作遊戲, 向八, 九十年代大型電玩遊戲如吞食天地和戰國傳承等致敬, 並盡量保留其豐富特色和系統.

如果唔係作為商業品賣，抄下idea無壞嘅
如果咁都有問題，日本成個二創社區可以摺咗佢
當然PlatinumGames主動要求停止發佈遊戲然就不得不做

炒得好足喎，隻game叫Q版尼爾？

咁都叫抄
lol抄dota
r6抄cs
StarCraft抄aoe
fifa抄winning
重有冇??

FB D POST唔算多
你去睇下 佢有無意思用隻GAME做商業品賣

話抄就抄咩 連登仔淨係識打機 整game都未識

閻基

沖出黎冷叻

睇戰鬥真係動作9成似 無可厚非
你咁樣死撐就肉酸啦

Nier夠似DMC戰鬥動作
點睇?

pad事件講 玩法冇版權 (哭)

PUBG 都好似告緊果個支那手機驚 咩野行動 玩法

模組ja

你概念唔清就唔好出黎柒啦
知識產權係法律Term，冇可能話炎姬係侵犯咗知識產權
可以討論既只係道德上既抄襲
你對一個學生做既Technical Demo咁多要求
為咗d乜？

唔屌Dark Souls抄Zelda Lock on system
唔屌Until Dawn 抄Heavy Rain
唔屌Uncharted 抄蘿拉？（事實係而家蘿拉抄返Uncharted)

lol同dota都拎出嚟講就知條友弱智

笑死
大佬呀 唔講3d彈幕 同射擊個系統
剩係動作已經9成似啦下話
你連動作都抄埋拎人地system一樣黎比較？

岩呀 連登咪又係抄高登

精警

可能佢唔知DMC係咩嚟

吹奏台狗個啲係咪弱智

其實Steam 上大把依種明抄得嚟又有個人風格嘅小品game 通常都好平，無傷大雅

好叻咩
我地香港有神魔之塔

同一感覺

你諗下
DMC
神谷英樹
nier
白金工作室呢四樣嘢有乜關係先？

呢個岩聽啊

全部都係用keyboard手制玩
全部game都係抄

崇台班人係咪咁撚低賤呀
同支那人盲撐大陸有咩分別
抄人都話無野，咁以後就唔好笑支那自煮燃發啦
崇台崇到要學支那邏輯真係笑死

講得呢D野既你真係顯短

歐美好多獨立games都係咁
連登仔一見台灣就起鋼
hollow knight抄ds, 惡魔城
stardew valley抄牧場
一大堆battle royle
一大堆執垃圾起野生存games

啱啊

我唔話你戇鳩唔等於你唔戇鳩

呢個文章有提到作者講靈感來自尼爾
如果佢專頁都講明就好

有佢七成全世界都爭住請

所以我唔明屌乜
好小事，作者都冇諗住掩飾

不過事實係除左模組唔同 同 完成度問題
同尼爾9成一樣
都係果句 有玩過尼爾AUTOMATA
就知佢只有邊度有唔同 而唔係邊度相同

事實係真係抄dark souls 遊戲系統

串人都比d內容，垃圾

唔係人人都會自動去爬晒所有網 去捉佢有無提

我呢句都唔係串你
只係想話比你知
好似有人用唔合資格都用廢老八達通
無人屌唔等於做得岩

仲有你所舉既例一樣有人講
你見唔到=全世界無人屌? 係你無知 見識少
見係台灣就要讚唔可以彈?
你番去慢慢奶台啦 睇下你係咪可以奶到變台仔

如果你覺得一定要Reference先岩
你應該係直接提醒學生加返
而唔係不明就里就屌

香港人算唔算全世界最唔識欣賞人既民族？

無話做得岩
果堆歐美gams佢地就吹棒
台灣野就咁

歐美果D一樣有人咁
你見唔到就=個個吹棒?
正如你出街見到唔大波妹=香港無大波妹?

你而家要求學生做好PR
唔好咁啦香港人...

我講緊連登仔，唔係世界
就算世界，以上games都係讚多過彈
唔係見係台灣就要讚，
而覺得一個人做到咁未至於需要彈到咁
仲有大把時間係系統上加多d創意

一個人整就係神人？都要睇下好唔好玩、用幾耐整、有冇update、有冇bug etc.
建議睇下外國banished先

咁見到9成一樣既遊戲
佢既傷害數 大細 字體 血條
閃避 跳躍 瞬閃 彈幕 遠攻 就連攻擊動作含家都一樣
只係 UI /人物模組唔同
係咪唔講得佢抄?

你有冇做過Game?
神人可能少少誇張，但真係做得唔錯

mh抄pso，三太子當年直頭講明玩過pso先去做隻mh出黎

就咁睇同GTA改MOD係完全無分別
A2 9 2B 改做炎姬就算

典型小農基因,祟尚內鬥,如果係日本人/西人整,個post就會變成讚,
"你睇下人地國家,學生都整到咁的質素"
"香港淨係得神抄"
"香港教育淨係睇成績,運動,藝術都搵唔到食,何況係遊戲"

一個人整係幾勁
包辦左大部分野
所以我信佢個system都係左抄右抄出黎
呢點令到佢整得再好都好難突到圍

我一睇以為nier黎

btw睇定d先廢事炒車

30億身家叫有錢？
建議睇下李嘉誠先

你班友係咪on9，自己做下research，隻game係inpsired by nier automata呀
抄你老母西咩

不如唔好講炎姬邊忽抄足
而係邊忽抄唔足好過

盲撐撚全面進場

先唔好討論我係咪出貓
我一個人考試出到咁既成績 係有實力
你得既你又試下出貓囉

話佢抄同屌係兩回事
我學書法抄王羲之，學鋼琴抄蕭邦
代表我要屌佢地？

再退一步講，人地又唔係成品
響依個階段超似有咩問題，試下人地咁做個Feel係點，我可以點改好個Feel
係遊戲創作係好常見
炎姬多咗行牆，可以見到佢係嘗試融入自己既想法
屌乜？

係呀係呀inpsired by nier automata
咁你不如睇下隻GAME同NIER邊度唔一樣
靈感無問題
不過隻GAME攸比人感覺只係改MOD 改UI 就真係幾神人喎

連登仔好多都大陸仔嚟
冇呢啲概念

勁

啲狗眼看人低既連登仔又偷偷放下負皮

超似到你話佢係BASE ON NIER 改MOD 我都信

個POST 我正皮左
而家根本唔關佢台定歐美定香港人問題

電視台回應

《談》劇監製劉家豪強調並無抄襲，原因如下[7]：

《談》劇以「談情」為主，亦加插不少「屋企戲」。
有一輛食環署洗街車在《談》劇其中一集出現，而日劇並沒有。
《談》劇的實驗室與世界各地的實驗室差不多。
《談》劇和《神》劇的主角一樣是警察和物理教授，但不能因此而指《談》劇抄襲。

共狗tvb 劇監製劉家豪強調並無抄襲

on9仔你估game既系統係你話抄就抄？
先唔講人地寫明係inspired by nier automata
Game engine，coding都係要條台仔自己揼，佢自己一條友整到似模似樣已經好勁

而且我覺得多d動作遊戲加入bullet hell元素亦無壞

一個人做的確係勁

廢撚事同你講
你每個Point我都有反駁
你回覆唔到我個Point響度Spin

算啦 班尼爾狗
我話尼爾抄DMC佢地都潛撚咗
扮睇唔到

算啦, 班連登仔見台灣兩個字就上撚哂火啦

台灣人唔可以勁架嘛

台灣人唔可以讚架嘛

垃圾連登仔一個人又可以做到咩啫 ?

上次隻咩 打工英雄 咪又係手機 game , 仲要係三個人 (好似係) 整
個模式 , 講真 咪又係 幾隻 game 抄埋一碟
連登仔都無咁撚多口水去屌啦

偏見就係偏見, 班垃圾對人地有偏見又要扮中立喎

好笑

#73
Momo老公
•
45 分鐘前
顯示更多知咩識產權
1.Nier有冇拎到3D彈幕既版權？
2.炎姬有冇侵害到Nier利益？
3.炎姬有冇任何製作材料由Nier偷出黎？例如代碼、模組睇戰鬥真係動作9成似 無可厚非
你咁樣死撐就肉酸啦Nier夠似DMC戰鬥動作
點睇?你諗下
DMC
神谷英樹
nier
白金工作室呢四樣嘢有乜關係先？
0
0

屌你老母試下整果個係支那人囉
又咪比人屌到仆街
我驚你地屌埋一份仲勁撚過我

佢好似一開始就話設計理念就因為尼爾出現
同lost soul aside 似ff xv dmc一樣

你睇你依啲人 又出嚟 偷換概念啦

會唔會係你地偷換到去人地台灣人先
佢係支那/香港/台灣/歐美
邊撚度人都係一樣
我都一樣會咁留言

無人話唔係

笑死 , 你憑咩話人地唔會留同一樣既言先 ?

我自己好鍾意Nier Automata
但唔係剩係個戰鬥出色，係成個配套，音樂、故事、週回舖排、人設，造就出咁好既遊戲

戰鬥一樣？如果將行牆融入戰鬥，會唔會有趣？可唔可以抄出另一種味道，睇落去，不要莽下定論

你明唔明咩叫抄
做人唔好咁弱智得唔得

可能你班小學雞唔知
知唔知點解手機市場，甚至電腦家用機咁多game咁似樣但好少聽到話有人告人抄game？
係因為大家coding唔撚同呀，係個台仔角度黎睇，佢好鐘意nier automata，想整隻類似既game，咁佢點入手？
首先platium既Game engine係自家custom build，即係台仔係冇任何內部既module，model，preset，coding可以參考。佢有既只係隻實體game。佢要搵一個同nier唔同既game engine，寫到一隻似nier既game知唔知有幾難？淨係3d bullet hell已經可以玩死佢

你地又知唔知一個genre就係由一隻革命性遊戲開始，然後其他遊戲模仿而出現？當年既HL2開始既story driven fps，diablo2既hack and slash到近年dark souls（而家都仲未有正式genre名，大家都係叫souls like)。

上面有人講似mod多過似game，你又知唔知當年cs modder David Johnston整完dust 2同好多其他map後俾valve請左，你又知唔知近排幾多game廠開始比錢modders

自己比較下啦 用槍用劍就一樣咩
台仔呢隻唔止個3d彈幕 連動作都跟到足
再加上面都講左dmc同nier同一個製作人
你咪出黎柒啦

你確認少人告人抄game?

有就實有，例如pudg想告人抄佢“battleroyale" style，但睇你對少既定義係咩啦，可以肯定既係要告人地既code比起告人地模仿你logo/design等等要難得多

又吹捧啲台狗 睇下你班港豬

聽你咁講完我覺得當年屌錯神炒啦

佢係咪囉嚟賣錢先, 唔係嘅話, 佢抄得到已經好撚勁......

神抄 香港之光

抄得咁好 pnd應該重金請埋佢地啦

信長呀，訓醒未

.................獻醜不如藏拙

如果唔講抄呢點
佢真係好勁既 整到咁
我係驚廠都主動搵佢

事實上神抄係抄，但係法律上唔係喎，轉珠依個idea冇得copyright，有copyright既code同arts大家又唔同
佢抄game開公司搵大錢係抵屌架，但同時法律上又告佢唔入喎，你又吹佢唔脹
而家一個一條友既student project你又拎黎同神抄相題並論
fyp咪又係set好題目俾你去抄前人d paper
你要個一個學生自己冇guidance去做件野根本無可能

垃圾祟台撚以為自己祟台就唔係支那人
結果支那果d game 一抄就屌到仆街
台狗抄就話要欣賞人努力
當初神抄咪又比人屌到仆街
又冇人出黎話佢用其他game engine /model 整出黎好辛苦/值得欣賞
支那比人屌咁耐係因為咩都抄，結果換去其他地區抄會變咗褒義
好心你地用同一個準則睇野la 垃圾
你地班人表面祟台，實則同支那人冇分別

唔知邊秒嗰兩個波波同nier嗰個一撚樣

即係學生就有權抄
又要抄又唔比人話佢抄同神抄分別係邊

你老味連d波波都同nier一樣 話無抄都無人信

學生論文叫引用
呢個世界不嬲係咁發展
而家既人抄番前人既idea再加入新元素
未來既人又抄番而家既人再加新元素
唔明有咩好嘈

同nier係幾似樣

唔係同一個製作人
只係一個員工係舊公司抄去新公司
3d彈幕得尼爾有?動作點叫一樣?
即人地跑係雙腳
其他game一定要單腳?定要飛?

估唔到你比我更顯短 講野更加戇鳩
講埋d傻野

我覺得如果係自娛或者練習，抄係冇乜問題，都係學習其中一個方法, 練習技術
只要出到去社會, 僅記得技術未必係最重要, 創意都係好緊要, 呢啲位就唔可以抄
我返工都係做呢類嘢

睇資料好似想拎黎搵錢喎

我想講
你所講嘅遊戲只係遊戲類別 性質相同 唔係抄
就拎你r6同cs講
玩法唔同槍唔同角色唔同shooting mechanics唔同
但係個台灣人隻game角色動作combat mechanics同nier都勁似
連個波波都近乎一樣
咁都唔叫抄?

咩叫顯短?
同埋你攞證據啦
一句戇鳩就係道理?

你要清楚法律上神抄同依d相同idea既game都唔算係抄
因為有copyright既只係assets唔係ideas
個分別係如果一個學生有能力整得出咁既game，佢未來大把機會俾game廠搵佢參預game development
但神魔係已成公司，佢只會自己繼續獨大

咁如果係咁, 佢就係仆街嚟, 一定要屌!

而家佢係copy左技術 創意未知有無 暫時就唔覺有
佢而家唔係完成品 又無放大綱出黎

終於有個比我讀得書多既出黎表達到答佢

未知先屌
你確定咗再屌好嗎？

好 👌🏻

r6同cs
連個炸彈都近乎一樣
咁都唔叫抄?

上面有哂片 你可以自己睇下dmc同nier
再睇下呢隻game同nier 自己比較下d動作
睇見你d比喻 先明點解你會拎dmc出黎講
純粹有把劍有得射就當相似？
仲有唔係每樣野扯去極端咁講就顯得自己有道理
唔係一兩個人睇到覺得似nier

抄都冇用
尼爾最神既地方係劇情
個戰鬥系統大把game做得好過佢

好似你做research咁，成份paper做嘅野都係炒人，連method/結論都同人一樣，但唔同嘅地方只係轉晒做自己wording執過
你咁做可能會有好多野搞，轉人幾十頁字係要好多時間，system亦係check唔到你炒, 但sorry, 行內無人會appreciate你嘅work囉。個個都已經睇過你炒嗰篇original, 話知你wording係咪雕得好靚好有style, figure整到天花龍鳳, wfc
最後你咪淨係可以喺班中學生面前威吓，等班細路讚你篇paper用字好深好正好叻叻，因為佢哋唔止冇睇過篇original, 仲連咩叫plagiarism都無機會知

咁好多game得個戰鬥預告片都有相似
唔信自己睇吓一有新game預告片
大把人都會話似邊隻邊隻
動作依啲嘢冇咩大分別

戇鳩
咁係因為c4現實係真係咁樣樣
你現實幾時見到尼爾粒波波?

講得好啱，但irrelevant
game feel有得抄，但code冇得好似你講咁copy and paste之後改野

呢度唔知有幾多人有睇過篇original

尼爾邊粒波波?

如果只係MOD，就根本唔係抄，係改
如果佢係參考NIER個系統，自己重新開發coding ,agorithm, graphic, modelling,music
而人地又講左係參考NIER

對一個學生黎講，已經係超額完成，外國遊戲公睇到可能都想招攬佢
係呢D位，我覺得係應該給予鼓勵

你確定行內人唔appreciate?

Agree
btw music好似係攞copyright free music

emil head

上面有條link入面寫
至於未來是否會上Steam，小牛奶回應：「預期上是有這個目標」。
上得steam好少唔收錢 最少都收2usd
如果佢係掉demo比人玩就多數唔收
呢方面未確認 唔講了

做paper 引用都要落reference 啦，讀過書未？

講明Inspired by Nier: Automata唔算落reference

做paper 寫嘢點同，寫字可以rephrase
寫game個技術跟個engine，同埋冇source code唔係話抄就抄
你自己寫隻game，寫得出嗰個code，畫到個frame
做到嗰吓動作，如果以自娛或練習嘅學生作品嚟講，
純粹練習咁
係十分厲害，呢條友仔好有天份
但
如果佢抄足晒啲動作啊剩，零創意嘅，
係拎嚟做fyp，搵錢，咁呢件事絕對巾問題，係要屌

emil head會扣人血
人地另外粒笑哈哈只係造型

又秒

如果係 參考到自己寫到同尼爾團隊做咁多年既作品9成一樣 連閃射跳跑停
咁就天才 值得
我係驚廠
我主動請

識少少coding都知唔係話抄就抄
唔知有班人點諗到coding可以copy and paste就整隻新game出黎
除非platinum公開佢地source code同game engine啦

邊度講，宣傳片又無，fb page又無

佢得偏門網站訪問有講一講

我自己覺得重點唔係抄唔抄
而係佢拎呢件作品嚟做乜目的

用法唔同唔代表model無抄襲成份ching
照你咁講r6粒c4同csgo粒c4用法夠唔同啦 你又話係抄

emil head抄

比人問到你驚死佢唔講咩

咁都叫抄?

台灣狗連隻骷髏手都要抄Disney Jack

姐係咁
如果你覺得

依兩個model無抄襲成份
我覺得我哋無需要討論落去

如果squareenix唔放source code點樣抄 你話佢個動作模式係參考人地既，咁動作驚都係斬同閃架啦，nier隻動作模式係咪落左patent先

台狗抄野都咁多人撐 以後唔好屌神魔啦

咁叫落左reference

港豬成日笑人台灣係支那種乜乜柒柒
人地再廢都大把嘢值得自豪

港豬呢, 只有俾大陸渣住個春袋懷緬港英美好, 咩柒都做唔出, 最叻只係笑人

神魔一早冇人理佢係咪抄啦

其實有台仔人叫佢正式係專頁說明
離清爭議

光纖點睇
會唔會係你見識少

其實都係架
當港豬仲口講 tw no. 1 Tw is not China 既時候
台狗：中國香港

無喇？

製作《炎姬》的靈感來自於《尼爾：自動人形》

明晒了
討論已完 bye

一開始神魔連圖都抄呀
炎姫成品都未出就屌人抄
我假設炎姬係會上Steam
你地確定製品版都係咁？

太多野唔知，用無知去猜度人地
更顯自己無知同品格差

香港就係最多你呢d支那種
最叻踩香港人
你又有咩高見 台灣仲有咩自豪過香港？
你唔好答我珍珠奶茶同風化案呀

連登抄高登又點睇？即刻靜晒？

呢樣野比人屌過啦

假設你講晒 我駁唔到

屌完繼續用？唔去支持返原版繼續留係度
係咩心態？難道呢d叫連登仔既正義？

其實，香港真係冇咩值得自豪
你講光纖，我只會諗到香港點樣捨棄科研
你講lf2我仲開心D

仲有基本上絕大部分既較件，程式，設計中文工具書，都係台灣出版

嘩，一上架一定會模組，動作同玩法都同條片唔同啦

So?

同香港D老細一鳩樣
以為人地按粒制改一改model就出到game
香港人最愛人仆街~ 有咁仆街得咁仆街就最好
唔理你做咩, 總之都喺錯
重討論嚟做咩?

你唔知，就認自己唔知
唔好估人地點做，然後話人地唔岩

一開頭個音樂 有D似 ff8 Force your way 再自己remix下咁
不過講就咁講 我又唔覺得係 "抄"
佢同神抄果隻 抄差好遠 神抄果隻 係直頭換texture 同skin就算

佢呢隻game 你只可以話佢戰鬥風格係好似nier 最見到係 佢dodge 果下trigger
不過佢斬/行路/flip/boss design 都係唔同 同埋都配合佢個畫個character
你話佢抄, 但大佬其實所以都係佢自己code
佢要改唔難
但你要code到 animation 令到你覺得似nier 其實好難

Spin到成品同宣傳片可以完全唔同，你講咩都得架啦

盲撐到 有片為實都唔比人講要到上架先屌得

而家手機game嘅趨勢就係抄PC game
lol, pubg, cs, rocket league, R6, cod全部都有所謂嘅手機版
佢又唔係神抄咁直接copy...
要整佢呢類3D格鬥真係好嘥時間架

智障特別多
隻Game可以行牆，你肯定出到黎同Nier一樣?
隻Game場境都未整，除咗戰鬥咩野系統都冇
講到自己睇穿晒隻Game
一個人要幾唔識遊戲，幾自大先會咁諗

連登仔應否抵制cuphead

香港咪一樣，大家都一家親啦

抄登
Thisav
所有av網

個人意見，我覺得佢做到係幾勁
但呢度d人係屌你班垃圾雙重標準
神抄game engine/model 又有得直接copy?
學你講玩法好多都一樣又唔叫抄
咁點解神抄又冇人讚佢勁？
佢地都係兩兄弟由startup 開始搞
台灣呢個case 擺明有抄
結果係要欣賞人地抄嘅努力
對自己人咩都要屌
其他國家嘅人就無所謂la 人地都有努力
香港有你班撚屌真係多謝晒
咁撚祟台死撚番去台灣

一個抄字就可以否定哂人地既努力
再講我覺得係似Nier，但係隻Game既風格都唔同
唔通我話Nier抄Dmc，抄埋其他彈幕Game咩

作者講過受尼爾啟發

巴打你表達能力好
有人話我見人因為係台灣人先至起鋼
我都唔太識解釋

神抄點解比人屌係當年佢講自己原創喎

因為佢拎嚟搵錢, 就係咁簡單

既然咁辛苦要自己打code整動作
點解要整到同nier 9成似比位人入
你睇下個創作人fb 15年個陣整嘅戰鬥風格根本係好唔同

無陰公
人哋只不過係學生哥
獨力製作一隻遊戲
又唔係有大量製作經驗
又唔係商業用途
一個學生可以攞到呢隻game出嚟做portfolio
你班友第一時間竟然係屌咗先

就係商業用途

似乎唔只係抄
係直頭搬咗尼爾隻game裡面啲野嚟用

作者買PS4 同nier 拎"靈感"..
個"靈感"就整到gameplay 同nier 8-9成似
唔講以為係nier 既mod

好明顯係東方嚟
不過都支持下

點搬
冇code冇engine

原來加左場景就會改變到佢抄系統抄風格既事實，真係好識遊戲

你唔識遊戲，我唔怪你

遊戲大師
敢問有咩成就

本來自己嘅創作

買完nier之後 (作者自己都打左nier caption)

挑,整GAME有幾難
我地連登精英抽三個月時間都整好一隻GAME啦

UE4

連登仔真係沒有最低質 只有更低

自己search
Nier automata係用Platinum inhouse, unnamed game engine.

我指緊用UE4製作喺尼爾度搬或者抄

放工番屋企玩番本土代表作
小朋友齊打交

.....
唔通用自製引擎？
dl個Unreal engine就搬到人地GAME既野
咁真係全民game developer啦

咁都得既我唔洗買game啦，開UE4搬d code入黎我部電腦run好過啦

麻煩搞清楚先，搬屋，成楝搬走和搬傢私係唔同

同連登仔講有幾煩有春用咩
佢地咪又係同你講其實唔難我都得呢樣個樣

唔止呢個原因
重點係你抄個idea有幾創新 係咪食糊位 抄得有幾足
如果神抄無左P&D元素 仲剩低d咩啊 有無人會玩啊
呢隻game無左nier元素 仲有唔少貨仔wor 起碼係一隻普通3d aprg
btw標題黨累事 一個普通人無可能寫到隻3d game出黎

如果無左nier仲有野剩咁駛乜抄人啫，又要用人d野扮原創又唔落返credit，仲話想上steam

無nier個陣係咁
做到咁已經好勁 但真係差好遠

搬即係將已成既野放落自己到，而家冇source code，冇game engine
佢點樣"搬"Nier既野入佢個UE4?

無左NIER元素仲有咩剩

用CE軟件破解應該得

不如反編埋啦

其實你想表達啲咩
不如直接講啦，佢點搬又搬左啲咩
唔好等人以為識整個trainers就識整game
識改機械碼又識整game

連嗰遊戲程式都無，得段片鬼知咩
我咪表達咗理論上係做得到
至於抄定搬係假設性的問題

係人都知理論做到啦
但呢個指控嚴重過抄
要攞埋code涉及既技術仲複雜過單單寫隻game

一隻普通arpg有起碼有叫價值
咁講啦，如果有人可以唔偷source抄隻劣化版nier出黎，
即係代表佢起碼有料有心機，唔抄nier一樣有飯食
如果有人整隻改版pokemon出黎都毫無價值，事實上大把人做到。
因為pokemon嘅重心除左精靈設計之外，係遊戲性同對戰培育方法呢d易抄嘅野。
但係3d game嘅重點永遠係畫面，模組，engine呢類需要大量技術人力而唔係創意嘅野。
同樣係抄，抄詩同抄畫唔會一樣。
btw 除左emil之外，真係睇唔出同automata有咩咁似。
3D彈幕唔係automata第一個玩，動作無咩印象

究竟你有無玩過nier?
個gameplay 8-9成同nier似..已經唔係有無抄3D彈幕既問題

同埋你仲未答我 無左NIER元素仲有咩剩?

抄人都講到好小事

難 和 做唔到 或者 唔做，係兩回事

你嘅「係人都知」係你自己認知中啫
人哋樓上就問緊我可以點做到
我咪解釋俾佢聽可以點做囉

另外 假設不妨大膽，大家有目共睹實在同尼爾太相似喇

1. 行牆
2. 回避動作做咗d心思，好多時用打關斗表達，體驗上跳脫1d
3. Nier可以邊近攻邊射，炎姬似乎唔得

如果炎姬到咗製成版，都仲係只係得咁少差異，我會屌佢抄
但隻Game睇落有潛力變得好唔同
只要融合到行牆同戰鬥，已經可以令成個戰鬥唔同

另外，戰鬥只係Gameplay既一部份
Death Mechanism?Level Up System?換裝換Skin?線性定Open World?
你可以話炎姬而家係抄戰鬥系統
但我認為依個抄係冇貶義成份，只係製作過程抄，唔代表出到黎係抄

1.行牆我當你係.. 佢用左第二個方法去解決NIER 2D同3D之間轉換..
2同3 係nier既gameplay基礎去改變.. 抄文改下字眼咁 有咩可以留底?
所以除左行牆.. 基本上就係nier

單論戰鬥系統就一定有抄架喇
但係其實而家steam 上面都有唔少indie game 係抄人
再退一步講其實好多大廠都有抄人戰鬥系統
街霸vs 拳皇 (橫向格鬥1on1)
無雙vs basara (割草)
芒亨 vs GE vs 討鬼 (共鬥)
獵天使 vs DMC vs 戰神(第三身action+無限連技)
重點係除左戰鬥系統之外仲有d 咩元素吸引玩家
音樂？故事？裝備？道具？人物？
同埋最重要係隻game 幫唔幫到你搵錢
呢個台仔好明顯當隻game 只係佢portfolio
擺上steam 賺錢只係其次
重點係打響個朵
將來一定大把公司爭住請佢做野

我只係講咗我既睇法，認為佢可以變得不同，有可能走出Nier框架
你唔認同係你既事，我一直同講各位唔好莽下定論

另外，極多誅心論同冇根據既指控先令人覺得荒謬

你根本冇講點做，我就講左反編啦，你POST條LINK改GAME DATA都唔知乜鳩
你都識講理論上，咁係人都知理論上可以攞到隻GAME任何數據同素材，因為D資料就擺係到
因為呢堆編碼「理論上」只要有時間同工具就可以解到

整GAME條友唔係唔識寫GAME，睇佢FACEBOOK 15年就有GAMEPLAY
即係話佢已經具備寫GAME既技術

但你話佢用UE4CE破解反編又好，搬到Nier既野到佢隻GAME
呢個過程其實涉及比寫一集GAME或者抄一隻GAME用到更難既技術

根據「理論上」，佢唔使用到你講既搬都做到隻GAME，點解要行遠路行難路?
更何況你講既搬，已經涉及到偷既行為，比抄更嚴重
而你又唔係有實質證據，只係話「理論上」做到就提出指控
難聽D就係老屈

現實就係佢口講拎靈感 實際就係抄到足..
你自己係到妄想 又有可能又認為...你又有根據?

所以我冇take side，我冇話佢唔係抄，但我冇屌佢

因為我唔知，所以我唔take side
如果你知道內幕，又想說服我既，你就講出黎
而唔係格硬take side，然後嘗試合理化自己

宜家就係你一副知道內幕咁口氣.. 話佢宜家抄..之後可能唔抄...明明就你自己係到嘗試合理化自己

我認為依個抄係冇貶義成份，只係製作過程抄，唔代表出到黎係抄

引用返你個句 "如果你知道內幕，又想說服我既，你就講出黎"
明明唔知內幕走黎妄想做咩..

我一直同講各位唔好莽下定論

個問題就係佢口講拎靈感.. 實際隻gameplay 9成似
點樣唔好下定論 定係"你知道內幕"

我講緊
「各位應該用製成品評論係咪抄，而唔係用DEMO去評論」

我就係唔肯定製成品會唔會仲係抄，所以叫你地唔好莽下定論
你想落定論，你就要有理據話佢既成品一定仲會係抄
如果我想落定論，我就要有理據話佢既成品一定唔會係抄

去到依一刻就算接受埋訪問作者都無講過覺得有問題
點解你會覺得作者會覺得有問題所以唔抄???
"你知道內幕?"

「你想落定論，你就要有理據話佢既成品一定仲會係抄
如果我想落定論，我就要有理據話佢既成品一定唔會係抄」
算...咁簡單既邏輯都唔明，我唔會再答「潛水艇」依位人兄

由佢公開佢條gameplay片..已經係抄
佢已經係抄既過程從中得益.. (知名度/贊助)
有邊個會知道佢既製成品到最後會唔會出現

人哋問啲code點嚟啊
我咪答佢點用軟件睇囉

你話難做、麻煩，所以唔會咁做
咁只係你用自己嘅思維去代入人哋認為唔會做啫
但係你又唔識佢本人、製作過程又無份參與、成品你又未接擉過
你都只不過係在缺乏根據下去推測，你一樣無實質證據去支撐

所以我並唔需要解釋他點解要選擇咁做
我只需要解釋理論上可以點樣做到

而且我並無指控佢，我只係提出一個想法
假設代表未驗證，驗證咗就唔會係假設

見到彈幕就諗起NIER
雖然話角色造型唔錯

似乎唔只係抄
係直頭搬咗尼爾隻game裡面啲野嚟用
呢句叫唔係指控？
你真係幾撚好笑，講得好聽咪「提出一個想法」，唔好聽咪鳩UP
你根本就冇任何深入概分析

人哋問啲code點嚟啊
我咪答佢點用軟件睇囉

根本你講左等於冇講
點破解啊，用軟件破解囉
點反編啊，用軟件反編囉
點搬啊，用UE4搬囉
基本上就阿媽係女人

其實你對編程認識幾多？正常人會係自己既FYP行一條前期工程大過主體工程既路？
我唔覺得捨難取易只係我自己既思維
呢個係根據常識既推測
除非你否定捨難取易係人類既慣常行為
當然我唔係要排除你講既可能性，我知理論上可行
但呢個「理論上可行」既難道基本上大部人都會卻步

你話佢抄，呢到個個都提供到證據，並唔係提出用咩方法抄
但你話佢直搬，我見唔到你提供到任何論據
你只係提出「理論上」方法（雖然我唔認為你D所謂方法有參考價值）

到底上面班人可以盲撐到咩地步

你可以辯論佢究竟係唔係抄
但有d人好顏無恥話抄冇問題 努力過冇問題
大陸d山寨全部都有努力過係咪冇問題
你設計左既野出黎俾人抄睇下點
咁扭曲觀念難怪香港冇原創 因為抄冇問題

幫某人答：都未出成品 你係咪未來人知佢將來會抄先
智障 我唔會回應你問題

因果關係、詞語 都可以搞亂嚟用

由片可見 大家得出一個論點 呢隻遊戲嘅玩法和尼爾相似性太高
呢個咪係根據囉
至於係屬於模仿抄襲 定 搬字過紙 只係如何侵權嘅手段
我假設佢所用的手段，係一個想法嚟，係基於佢段片看出和尼爾相似性

「似乎唔只係抄
係直頭搬咗尼爾隻game裡面啲野嚟用」

似乎一詞根據 漢語網百科解釋﹕表示揣測，有仿佛、好像的意思。

提出想法係唔需要分析，驗證先要
更何妨得段片連遊戲程式都未有
可以有咩深入嘅分析啊？

你話「根本你講左等於冇講」
如果有人普通咁問你「屌閪」啫係咩
你需唔需要訓低擺埋pose由前戲、高潮到完事 好仔細咁答佢啊？
定係簡單答吓用條撚抽插女人塊閪啊

係你的角度係「阿媽係女人」啫
但人哋就係唔知嘛，人哋就係問緊有咩方法啊！！！
我咪用軟件舉例答佢有咩方法做到囉

「除非你否定捨難取易係人類既慣常行為
當然我唔係要排除你講既可能性，我知理論上可行
但呢個「理論上可行」既難道基本上大部人都會卻步」

不容易 和 不存在 係兩回事

我就一直講緊方法是否存在
你就搬去易難嚟做否定

你所指的因素都唔能夠否定我所提出可能性的存在
既然可能性係存在，咁我大膽假設有乜問題啊？

真係呆撚左，你講啲野完全冇實質內容
唔知仲以為同你探討緊形而上學，虛無縹緲

成撚日講大膽假設，咁下一句係咪呀?
我邊一句否定你講既可能性? 你話似可能係搬
問你搬左啲咩都又答唔出，想點?

成日講無可否認個方法存在
係架，方法仲存在好多
包括其實隻驚係Nier團隊做掛名
包括呢個只係Nier Steam mod

我都否認唔到存在可能

但大佬呀，依加探討方法存在可能咩？
無限時間無限隻馬騮夠可能整到隻game啦
依加咩同你講背後涉及既技術同難道探討呢個方法真係可能發生既機會囉

你就真係邏輯混亂喇

我提出可以搬的論點，再舉埋例有咩方法搬
論點已經成立，你自己都認咗理論係存在、能夠做到
「當然我唔係要排除你講既可能性，我知理論上可行」

你就搬龍門
要求我解釋「對方搬過啲乜」叫我俾證據
仲問我點解無實質內容、深入探討
低能咩 個遊戲程式都未出
你唔係肉眼睇段示範片就知佢整個遊戲引擎系統語言架構啊？
你仲勁過奧創，去拍復仇者聯盟4啦

「無限時間無限隻馬騮夠可能整到隻game啦」
首先我問你要點樣實現無限時間和無限馬騮啊？

哇，睇上面我仲以為閣下可以肉眼睇段示範片就知佢整個遊戲引擎系統語言架構先立論

其實咪一直話緊你乜春都唔知係到鳩up囉
問你點搬話用軟件搬，係呀真係叻唔通用貨車搬咩

你都知infinity monkeys存在實行既可行性問題，我咪一直同你講緊呢個問題囉，唔係講存在唔存在

抄左就係抄左，唔係話佢一個人整就可以將抄呢個行為合理化
試下將佢topic改做支那，上面一定唔會有人讚
成班崇台撚

可能你中文水平唔太掂、邏輯混亂 咪理解錯誤、脫離事實囉

「無限馬騮」點樣有存在實行既可行性？真心想知

sorry 由一開始就係咁柒低

神抄果時話去信嘅係高登仔
今時今日果班係連登仔

D 戰鬥真係好似 nier

咁似尼爾既

香港人好撚燥
講幾句又屌哂老母死全家咁

我覺得雖然好明顯喺抄，但喺好睇佢喺用黎做咩囉
如果佢喺講明改game自娛比fd玩，唔喺for賺錢性質真心冇咩問題

從技術層面上，我唔知改模組要求幾多技術啦，但一人整到咁嘅質素喺幾唔錯嘅

就係賺錢

無可否認一條友整到哩個地步係勁，但真係抄nier抄得太足，至少睇條片我真係搵唔到啲咩特別嘅野

推廣良心天才作者

咩nier個戰鬥系統好好咩 係有心抄都抄其他game啦

抄完拎黎賺錢都係好事

其實現在好少少既game d動作其實全部都係真人攝錄，學生哥冇可能有錢整到出黎，所以佢只能夠改每個動作既組合，點都會9成似就係咁解

呢d野一攤個程式碼就會明白哂，講起程式碼，佢個引擎來源又係邊度，除左白金個引擎之外仲有邊套遊戲引擎順利run到啊，總之如果佢係日本，俾人告到仆街

ps.nier有上pc，好似開左源定俾人破解左，總之有人響白金個引擎之上整到mod

仲有上面嘈得好緊要既搬程式論

除非白金自制引擎同ue4非常相似，如果唔係，要將一個引擎既動作，搬去另一個與其不相關既引擎度，呢種已經係最難既移植，仲難過整過隻新，整過另一套動作，因為呢d遊戲引擎已經識得由傳感攝錄機拍攝得黎既座標演化數據直接轉為程式碼記錄響個引擎資料庫度，而另一個引擎無法直接引用呢d code，咁佢就要響ue4度，用肉眼同感覺去模擬nier呢套動作再寫code，如果動作真係寫都寫到個好效果出黎，就唔駛真人拍攝啦係咪，即係如果佢用臨摹既方法，響ue4度無中生有一套類nier既動作，出黎既效果唔會好似現在咁，係劣化再劣化再劣化*n，即係如果佢寫得出，佢已經唔駛再用nier套動作，佢乜春動作都寫得到，世界級神人都比唔上佢，太陽能電筒既道理黎，唔係理論上做唔做得到既問題，係做得到既同時佢已經唔駛咁做既問題

點解code難以引用，簡單d既概念，睇下最近既遊戲新聞，大公司如sq，佢要將完全一樣既遊戲移植到相同引擎但不同版本，都麻煩到仆街，睇下dq11遲遲都跨唔到過ns既原因，就係ns既ue4版本同ps4既唔同，一d功能上既程式演繹唔同左，而ns既ue4反為比較新，都做唔到，可想而知，如果你做得到引用code，寫過隻對你黎講已經唔係難事

好多人以為d code可以copy and paste，玩過隻game就識寫返出黎

總之隻dq11，se班友就要重寫到2019

條友仔如果係用ue，佢咁短時間寫到出黎，佢一個人既技術力同效率，已經遠超白金，佢又何必整到向nier"致敬"咁，向埋戰神unchart薩爾達致敬，請返三五七個幫手，一年三隻3a大作不是夢啦佢

換句話說佢拎左白金引擎整？
淨係睇到佢開頭自製 同nier出之後嘅分別
起碼勁左3 4個level

你抄唔抄撚到?跟本條友就算抄都好勁，一條友wo

定連登仔唔抵得

抄得勁..就代表抄無問題?

咁你覺得stardew valley有冇問題

係呢道唔係支那人就冇問題架la
同d 雙重標準嘅人講都冇謂

你想講stardew valley既咪開個新POST慢慢發表你既評論

駁到你咪上面咁串串貢，駁唔到就成隻狗咁

見到臭蟲論 我本身都懶得答你
我無玩過stardew valley點知有無問題..
你想知答案咪自己去開個post去問
何況其他game有無問題關佢有無問題咩事

關係到你有冇雙重標準囉豬閪

就算抄，只要抄到成品就無問題
厲害了，我的國

駛唔駛查埋我家宅..九唔撚搭八
同搬臭蟲論出黎既on9仔嘈真係曬鳩氣

我無玩過stardew valley點知有無問題..
難道你又已經玩過呢隻?

stardew valley 牧場物語 我兩樣都無玩..點比較?
又黎製成品論..你拉上去上面睇返吧啦

算罷啦你下下去到駁唔到既位就剩係得返乜乜論乜乜論，識撻term唔代表你岩
所謂既創作全部都係以抄係基礎再加獨有元素架啦，自古以黎都係咁
當年唔係有班無聊人用電腦寫左隻Game出黎自娛今時今日都唔會有人識整game，
係，佢的確係抄左nier既野但唔代表佢最終都會同nier一模一樣
你講睇trailer係抄既何止呢雙Game啫, 更甚佢連trailer都未算係

呢隻又算唔算係抄，人地都講明係致敬再Reference左大量90年代既野
一句到尾你根本就係雙重標準而唔係針對事實

拉返上去啦你.. 同一樣野要嘈多次..真係曬氣

啲人講到隻game完全抄nier 仲以為係神魔呀 大陸手機game抄pubg咁

到我睇完條片 真係得啖笑 根本得戰鬥風格似
啲人話咩抄code 破解照搬係咪小學未畢業

只係動作方面向nier借鏡 唔等於照搬nier 現今大把game係動作方面都好相似

一句照抄就抹殺咗人地嘅努力 唔好同我講神魔嗰啲都有努力 係咪唔識分照搬同參考嘅分別

個gameplay有邊part無nier 元素

所以點解香港幾乎無人做原創野
根本做創作係無人尊重，乜都可以話你抄

你不如直接講佢創作左D咩.. 兜咁大個圈..講一大堆前面十幾頁都有答案既野

人物設計唔駛時間，coding唔駛諗，texturing唔駛畫，model唔駛build up，animation唔駛慢慢拉，lightning唔駛打，level design唔駛做？

咁神魔係唔係抄pad??

介面玩法100%一樣唔算抄係咩，況且當初佢地比人屌原因係佢地堅持話原創
但係動作Game既性質完全係兩個故事，入面講緊既唔係單單動作相似就一口咬定
佢亦都有做到行牆之類既獨有元素，加上佢條demo片未係full release game你憑咩話人100%抄

咪就係得行牆係創意之外其他都唔係
咁咪就係抄

閃個下同尼爾一鳩樣嘅

抄都要有能力抄到 ﹐你班撚樣嘈嘈嘈扮乜撚高尚﹐ 你有能力抄我唔信你唔拎出黎賺錢﹐ 2 個字講晒 偽善

至少作者有highlight致敬

話唔係抄NIER 果D 真係盲撐狗黎
而家人話人 0 創意無技術
但話佢抄都無錯啦係咪呀
唔計佢D 戰鬥動似
淨係個BOSS ge彈幕攻擊模式直頭一撚樣啦
同埋好抄唔抄 抄埋隻POD,
咁都話唔係抄真係對隻NIER 唔住喇, 咪撚話自己玩過NIER

段片又無寫 隻game既FB page又無寫.. 係個唔知邊到既訪問 同作者個FB先有提過下.. 致敬?

點解啲眼光可以咁狹窄 首先佢只係一段demo片
動作game 玩嘅係劇情 boss同玩家之間嘅互動 同手機轉珠game差天共地
只係向nier嘅動作風格借鏡參考 未來嘅野唔多講
我睇到係隻game嘅潛力 你睇到嘅係垃圾抄人

拎轉珠GAME比唔係我.. 係再上面個條友 我都係引用返佢句野
"借鏡參考" 就係接近原封不動搬字過紙?

同埋要分清楚宜家係指責佢抄NIER 唔係質疑佢能力

想問下你點睇
dota同league of legends
cs cod bf r6 ?

咁你搵唔搵到除左行牆之外既"創意"??

你要分清楚你睇到既係個作者既潛力.. 定隻game既潛力
你睇到所謂隻game既潛力 有8-9成都係出自nier..

重一位係尼爾裝左mod

仲嘈緊

嚟嚟去去都係nier nier 所以咪話你眼光狹窄囉
講創意人物設計 故事劇情 boss設計唔係創意?
講潛力 咩8-9成出自nier 想問下動作game有邊隻唔會有相似嘅地方
作者只係向nier動作參考 佢亦都有講 但運用方式大有創作空間
呢一刻隻game確實係有nier嘅影子但只係動作方面 畫風怪物故事等方面都完全唔同 就連動作佢都有機會再加入自己嘅元素

我係欣賞隻game同作者亦睇得出佢地擁有嘅潛力 而唔係單方面指責佢抄nier而抹殺佢嘅努力

相似既程度已經唔係影子 唔係參考..都唔係拎靈感.
係已經搬字過紙 其實你有無玩過nier..

絕對係偷左白金個引擎，大部份code，佢只係換左mod咁解，老老柒柒仲衰過神魔之塔

現在連登真係低質到唔同哂價值觀，當年神魔之塔人人喊屌，係得台灣呢個生番地方先有地方企，屌，現在呢隻野，個骨架根本同nier係同一樣野，乜柒都係抄出黎都有人撐

dota，lol，cs，cod，bf，r6

相似玩法但係佢地個程式核心，引擎係唔同，好似dota呢d 開源game，佢真係寫過隻加入唔同故事設定出lol，都叫有骨氣，開左源佢大可以直接搬，好似呢隻炎姬咁

cs亦都係一隻開源game，但係cod bf r6有冇拎佢引擎整game當自己出？玩法類似還玩法類似，咁唔會世上只能有一隻射擊game，一隻moba game架，呢d係一個類別黎，但入面既野係一樣，引擎系統係一樣，咁你點創作都係走唔出個框，因為個系統，最基本既野，唔係你自己制作，係人地既idea黎，你唔會響人地idea度搵到自己適合既調試方式去創作出新野，即係好似cs，佢數值系統簡單到無倫，所以你唔會用cs 個引擎整到有rpg元素同影子既r6

條友根本就唔柒明少少野響度拜，佢提出炎姬d art work，都未必就係好，art work大把人識做，但做得好既得幾個，好似呢個作者，佢既art work本身就超級青澀，同東方比都有一段距離

人地D留言幾高質

點解你咁肯定佢一定係偷白金引擎??

我撐係因為條片只係demo 同欣賞佢一個人整
我亦冇講過佢唔似nier 而game大把地方可以改進同創作
將來隻game仲係同nier 9成相似再屌都未遲啦 點解要呢一刻咁單方面指責?

佢唔偷白金引擎點寫得出nier既動作啊傻鳩

"建議最好有個說明，可以避免一些不必要的爭議。"
宜家有無說明?

你有冇睇佢做rigging果條片⋯⋯

原來一定要偷先寫得出nier既動作
你自己冇能力 冇智識就唔好出嚟柒啦

所以話人地留言幾高質，唔會一面屌，仲俾埋建議

係呢個時間，一個人，寫得出只能夠係偷

人地用真係拍攝，開發左咁耐既code同引擎，你自創仲快過人地咁多人做!？

起模代表佢寫得出人地既動作!？

最花時間最難寫engine

講乜尻，成個風格似既只有bloom營造既同彈幕，動作上點為指寫得出人地既動作
一來animation只有兩種，set完control box再大量key animation去慢慢fix，
再者就motion capture，何來「寫」人地個動作出黎
果條片已經比埋animating既step比你睇

差唔多成個post個內容最主要係屌你班on9 係到話 個作者無抄襲 就算抄都無問題

個作者又唔會睇連登俾建議邊個睇?

差唔多成個post個內容最主要係屌你班on9 focus個作者抄襲

上面d傻鳩以為動作話抄就抄到，咁人地唔駛掟咁多錢搵特技演員做啦

人物模組入面每一個點都有相對座標，每個相對座標每一個frame都會唔同，而且果隻唔同既規律係按動作演員既行為變化，你copy到呢個程度，即係唔駛演員，憑肉眼做到電腦做既野，再化返為code寫返落另一個引擎度，呢個已經唔係神人啦，直頭係神

新既Idea base on 舊既idea

作者的確係抄襲 依個係事實黎.. 你可以繼續讚佢.. 我又無阻止你..

我睇條片清清楚楚，佢連2b跳完個屎忽震一下都有，佢既動作唔係似，係直頭一鳩無二撚樣

但係用努力去幫抄襲去開脫就係問題..
個作者根本唔係"參考 唔係"借鏡" 唔係"攞靈感" 係 抄襲

你兩個model完撚全唔同頭身比點key落去呀師傅
key animation之前你知唔知有幾多功夫？
Rigging你估淨係落條骨呀？唔駛計返肌肉既活動架？

你都on9點解唔得，佢有引擎係手改少少數值一樣乎合返到個相對比例然後去run果套動作，2b同9s都唔同頭身比例，9s一樣有某d 2b既動作，就算係skyrim既mod都有類似既野，要魔改都係難，但係無中生有係短時間冇可能，更何況聲稱一個人攪，如果佢用另一款引擎去做直頭要請返相同演員錄過，白金d動作唔係你講咁就做到出黎咁順咁細緻好冇

要魔改係難，我冇否定過佢努力，但係佢的確係拎人地d野魔改當自己，個骨，連肉，都係人地既

因為skyrim既都係同一套model, 甲果d又係另一套
人物高度你有冇見npc有分別

乜尻都唔識就咪再衝出黎柒啦屌你老味

skyrim已經有蘿莉，改hit box改左9世啦

連聲源光源都改到啊柒頭

人地動作真係要搵特技佬
個台仔一個人就做到 根本已經係神

你同我返工啲閪客有咩分別，影完張正面相問我有冇得key 37臉，訓醒未呀你

Skyrim係有mod support有咩咁出奇？

所以話呢隻炎姬咪只係nier既一個mod，規模大咁解囉

你明唔明白有mod support同無mod support既分別係邊…

唔識animation 嗰啲唔好出嚟柒好冇
建議係youtube睇下Animation Reel 大部份都係自己一手一腳key 個animation出嚟
而唔係一定要搵特技演員先有嗰啲動作

mod support咪即係開部份源，呢樣野nier一早有啦，nier俾人破解左，有引擎響手就更加

一條友整都算賣點?

一個人整到既話~洗系要班特技人貼哂波波做動作咩

其實抄idea一向嚮全世界都唔係犯法
因為「似」呢個概念太abstract

通常係個product（唔一定指成品，design doc或者presentation doc嘅實物呢啲）先會法律上係叫抄
所以神抄都好難告得入
如果佢真係crack咗人地啲motion，用exactly nier製作組嘅motion，一定死硬啦
但如果佢嚮asset store買差唔多嘅motion，或者搵人拍到差唔多，已經唔係抄

第二樣就係如果Product A會令人誤會佢係Product B，咁都係衰
即係好似啲智能電話外觀咁
但呢個case，有冇人會以為個「製作係Nier」，唔係「似Nier」，係「係Nier」
我相信大部分人都唔會

同埋唔好成日搵神魔做例子
嗰陣神魔話咩有創意冇抄人又拎funding點點點
而家個學生講明唔賣同埋參考Nier，又冇話自己有創意，佢只係show到佢implementation skill

只係計implementation嘅skill，我覺得係值得欣賞

利申，大學修game

隻game既FB page youtube段片都無講"參考nier"
同埋佢有講會賣

拿，依個幾中肯呀
D 撚屌一直屌抄抄，人地都冇撚拎出黎賣，自己整畀自己完左大學果時既夢
自HIGH 作品

我都係上面爬文睇到佢另外有網寫話參考Nier

當然就算冇講咁都好難話佢抄
呢個第一件事先
因為呢隻game唔係Nier，冇人會覺得佢係Nier

至於佢會唔會因為似某啲人鍾意嘅作品搞到佢地唔開心，我覺得係製作人要講返明去呈稱返

但唔係法律問題，係一個利申啫

佢既抄襲唔犯法 但係唔代表無抄襲

你咁理解我明白嘅
但又會變成更多問題

佢邊個位抄咗？
點抄法？
抄咗幾多？
同埋咁抄法（法律都唔保呢啲位）究竟有咩問題？

自己睇返成個POST啦.. 去到16頁仲走黎問依D問題

每次駁唔到就叫人碌上去

5678個人..次次講埋差唔多既野..
同一樣野講N次..悶唔悶呀

你係上面柒左夠唔覆我啦 仲上水話我駁唔到

叫你碌唔係水鳩
你碌上去望下我放果兩條UTUBE

由始至終我都無話佢唔抄, 我係屌緊你雙重標準同設計係建基於抄襲上面
設計係問題, 問題佢點樣演化佢抄完果樣野, 明冇?

是旦扔兩隻GAME過黎問我係唔係抄..就話我係雙重標準